世界各地自由行既難易度，大家會點排?

阿婆都識去:
日本 東南亞 台灣 北歐 荷蘭

要準備下:
土耳其 歐洲大部份地方 伊朗 俄羅斯

九成被人搵笨
中東 非洲 埃及

送死
南美

大家覺得如果去到歐洲 有冇D 類似難度既地方岩自由行? eg, 俄羅斯 ?

睇交通發唔發達 治安好唔好

傻鳩都識去：日韓台 東南亞著名城市 美加
要做少少準備：西北歐 伊斯坦堡 阿拉伯地區
唔好一個人去：東南歐 中東
九成搵笨：非洲 南美洲 中亞
送死：埃及 南非

開羅同約翰係出哂名backpacker終點站

香港係外地人眼中應該好易?

點睇墨西哥
應該下年去

去日本唔識搭車係咪應該死撚咗去?

墨西哥係送死level
個度黑社會治國
犯罪率都高
你唔好諗住有咩事警察幫到你

古巴點睇?

岩岩去完
感覺幾好
但一定有人想賺你笨
特別係的士
但佢地覺得華人好得意
始終少華人去古巴

伊朗簡單過日本

中非>西非>中亞>太平洋島國
中南美洲、東南非、中東呢d地方有旅遊開發
好多歐美backpackers都有晒攻略點玩
無想像中咁難

btw其實自由行黎講沙地阿拉伯都算鞋
因為呢個19國家唔發旅遊簽證

女仔又難啲，因為較危險

講多Ｄ來聽下ＰＬＳ

依家喺埃及 真係好揾笨啊

印度都無，咩list

lm

Lm
Btw自由行係獨遊咁自由行定點先？

你去過未 旅客區 幾鳩百萬隻遊客
我感覺安全過美國七條街
咪睇完breaking bad 就大鳩人啦

但 你話佢治安好過亞洲我又係呃鳩你既
財物傍身 帶腦旅行就得架啦
老墨d人 幾nice幾gentleman架

Oslo on9悶到震，自由行死尻梗

大部份地方用 public transportation 就去到

北韓一定係終極boss

老墨果邊有咩野玩 ???

沙地果d要證明係教徒先入得

一個人去 男 英文一般

Tvb都去左，所以應該唔難。叫tvb去墨西哥啦

留係大城市同遊客區都叫好啲

樓上d巴打
我而家就係墨西哥
好撚寫意喎
肯定舒服過去南美洲
交通好方便
野食平靚正

好多人無去過就9up

終極boss
中非（中非共和國﹐剛果民主共和國，乍得…）、索馬里、敘利亞

北韓比你自由行

有冇咁誇張

伊朗用唔到ATM要帶晒現金喎
女士又要戴頭巾

傻鳩都識去：中國
要做少少準備：中國
唔好一個人去：中國
九成搵笨：中國

墨西哥留5-6日去邊度好
Mexico City 定 Cancun
定係其他

有啲保留

唔識日文泰文越南文，日本東南亞係要準備下。如果普通話唔掂，台灣更加係高難度地方。英文唔掂邊度都唔需要去。

個人會調一調非洲同埋南美。非洲自己去好大可能真係去送死（利申去過）。南美有啲位都算治安好啲（智利、阿根廷、秘魯），多少少準備冇問題。中東嘅話以色列通英文，周圍都係警察，算安全。黎巴嫩約旦呢啲做啲準備都去到，因為好多遊客去。

歐洲大部份地方同北歐荷蘭一樣難度，要數難少少去嘅有羅馬尼亞俄羅斯嗰啲東歐國家，最好做好準備先去，唔係9成會比人搵笨。

警察幫到你嘅，不過事先你要比錢警察

9成比人搵笨，印度人最鍾意搵華人笨7

冇澳洲嘅？brisbane好撚容易
日本大阪就好，北海道連旅客中心d人都唔識英文

非洲如果肯亞、坦桑尼亞、埃塞俄比亞、烏干達呢啲會唔會好啲
點都易過中非西非掛

會，呢啲國家基本上做啲準備就可以去，難度應該低過俄羅斯

錢銀上既搵笨
應該係中國

屌你老味,識蝗語都比住昆
好難想像鬼佬會點

仲有土庫曼

東同中非最煩, 試過差d出事, 記住有咩唔好揾警察

南美反而冇咩問題因為一街都係遊客

中美比想像中危險

利申 backpacker過50國

同埋南美最危險都係hostel

如果你住酒店問題不大

hostel真係要貴重野跟身訓同埋唔好book dorm仲要好醒訓先得

點解咁講？（未去過，但會去）

中非去過邊

係香港住開唔識講價

其實我只係去過墨西哥, 仲要係後期夠經驗先去
市中心同金字塔果邊都ok, cs過兩個host都算好人
但果邊真係冇咩華人, 個個都好似某住你咁
本身plan順風車去Toluca最後都淆底走人算數
南美多遊客, 最多比人呃同預賊仔, 墨西哥一遠離墨西哥城有種會gg既感覺

非洲好似除左睇動物遷移都冇咩其他吸引
果d 就咁套票都ok

烏干達同蘇丹, 唔知算中定東啦

第一：北韓

識講少少Spanish 會唔會人地對你好d?
好想去

伊朗真係好簡單
搭車黎黎去去都係巴士地鐵
落咩站到係看圖識字
啲人又好
溝通就1成人識講英文
唔識既google translate 就搞掂
帶哂cash 用美金周圍都有得唱錢
機都唔洗㩒又唔洗手續費唔怕卡邊張用到邊張用唔到
環境又乾淨
野又好食又唔係貴

係要小心啲賊但你基本上行大路條街多人冇人夠膽郁你
同埋小心的士狗，不過有個app可以講好價先叫車
所以好方便

住既話間間酒店hostel都大把位
想去邊間就邊間
Couchsurfing 就仲正 我遇到既全部都勁好

完全唔洗用腦
景點最好搵local tour 識英文會解釋得好好你聽

唔會太困難

算東非

伊朗當地貨幣邊度有得唱？

當地
我都plan緊但最小好似留2星期先抵玩

最難唔係北韓不丹
係阿拉伯
除左工作簽證
你係入唔到境

你查吓最高謀殺率城市，頭幾名都係中美洲

部份同意,去過san pedro de sula 同guatemala city
中美州最危險係首都某d zone
冇人帶的話,入黑不宜一支公係真既

但旅客區 咩 antigua utila copan
managua granada leon之類 我會話還好

但 會有連登仔去咩

呃你呃得開心d

認真 古巴人好撚多嘴
你係咁同佢講野 係會 好好玩的
但事關錢銀自已醒爬睇攻略啦

利申 西班牙文 只識hola amigo

我有興趣wor，但係覺得好危險，可能隨時俾人勒索

伊朗睇相好正
女嘅話危險度會否差好遠

東歐 德國 果D 一丁友去 如果6點天黑 大家敢留到幾夜? 係香港住慣冇咩警覺性

backpacker其實唔使諗土庫曼旅遊簽
一定要官方認可旅行社帶團先批
佢哋會批過境簽，不過非常反覆無常，邊度出都係佢話事
聽講毒撚好容易俾佢哋拒簽

咁嘅話錢要唱兩次，又要輸兩次匯率

lm先

幾夜都留過，試過落club落到兩點幾行翻宿舍

德國我上年一個女仔去都幾安全
有去哂柏林 慕尼黑 法蘭克福呢啲主要地方
我晚晚都10點幾先番airbnb

完全唔識日文、英文差，去日本都冇問題

用手語？

日本真係冇腦都去得
你唔識英文時佢地都唔識
識身體語言指下指下就夠 偏門地方唔知 講緊東京大阪九洲呢啲

見Ming 仔去完南非好似唔錯，竟然係送死級

其實俄羅斯如果淨係去Moscow St Petersburg 係冇難度

入親自遊行post都有人將難易度同識唔識英文掛鉤, 其實就算係歐洲(英國以外)識英文都無咩用

你唔係去墨西哥搞毒品/軍火生意，侵犯到果度d黑社會利益，根本就唔會無啦啦搞遊客

啲人覺得成個非洲都係沙漠

想知埃及點搵笨法？
嚟緊plan下年自己一個去

見到d人都係nice

好多香港人都仲覺得全非洲都係得沙漠同飢荒

係！

識外國人覺得去香港旅行好貴

西藏？

荷蘭點解咁易
未去過
想去

澳洲都易，不過唔識揸車就剩係city玩

小弟廿歲唔夠，買左機票十二月獨遊匈牙利係咪送死

一個人交通好難搞

淨係去匈牙利

匈牙利咩都平 交通又方便 咁都叫送死你唔好出街

講唔到可以筆談
而家又有 Google translate

識英文會簡單啲，起碼人地英文有限公司，基本嘢都算溝通到

無乜人講印度

最近搵資料
新畿內亞我諗係搵景點/生存都好難

Btw想問下有無人去過西非

語言從來對backpacker黎講唔係大問題
今時今日上網就搞得掂

反而犯罪率先係最難搞

一個例子證明四樣野原來可以冇衝突

中亞排喺邊

同埋有day pass會易好多
D指定路線咁行

成日要包車去景點咁

開羅啲人係咪好煩

會去埋布拉格

呢d地方會有咩事

同伊朗一樣

諗住去南非，係咪真係咁恐怖？

我都想去，但係好驚

Rwanda 都係冇腦級

的士佬:
我:

:chino?
: 唔鳩理佢
: taxi?taxi?cheap price for you
: no
:internet wifi card? 1 hour 3 cuc
: no
: cigar? cigar? Cohiba!
: no
: restaurante?
: no
: casa? casa?
: no
: 搵第二個目標

相比起隔離布隆迪，盧旺達已經算唔錯吓
不過係要做吓普通預防。
PS. 呢個國家係強人治國，講法文

巴打盧旺達咩玩法？

中國=送死

南美點會係送死不過好多人都唔識英文就真

相反格離烏干達好安全

留意非洲要打針食藥

我覺得根本同歐洲差唔多

但panama同Costa Rica應該同你講嗰啲中美洲國家幾大反差
留過Costa rica一個月 幾個女仔夜晚行返hostel都無咩事

research要做得好足 唔洗一早book哂野但要知價
因為啲人成日亂9咁開價劏遊客 特別見你係asian呃得仲勁
同埋好佢哋成日講大話呃你 你信咗就成功俾人呃錢
例如佢會話8人van仔無哂位 得返private car搭 或者啲好似好熱心嘅路人話幫你做咩帶你去邊 其實係諗住帶你去旅行社之類
唔一定要包車 好多都有得拼tour 去到當地揾就得 但要小心揾 都係嗰句 最緊要做足research知市價

開羅啲人係好煩但其實係全個埃及啲人都好煩 啲人好鍾意纏住你 話唔洗唔買都一直跟你行成條路

你一個人去去咗埃及邊啲地方